\documentclass[14pt]{article}
\usepackage{../../report-tex/styles}


\begin{document}

\titlewithlabnum{1}

\tableofcontents
\newpage

\section{Мета:}
Отримати перші навички створення програм для Windows на
основі проєктів для Visual C++ з використанням Windows API і навчитися
модульному програмуванню на C++
\section{Завдання:}
\begin{enumerate}
    \item Створити у середовищі MS Visual Studio C++ проект Win32 з ім’ям Lab1.
    \item Написати вихідний текст програми згідно варіантів завдання.
    \item Скомпілювати вихідний текст і отримати виконуваний файл програми.
    \item Перевірити роботу програми
\end{enumerate}

\begin{align}
    B_1 &= 22 \bmod 4 = 2 \\
    B_2 &= (22+1) \bmod 4 = 3    
\end{align}

\subsection{Варіант 2:}
Два вікна діалогу. Спочатку
з’являється перше, яке має дві
кнопки: [Далі >] і [Відміна].
Якщо натиснути кнопку [Далі
>], то воно закриється і
з’явиться друге длг вікно, яке
має кнопки: [< Назад], [Так] і
[Відміна]. Якщо натиснути
кнопку [<Назад], вікно
закриється і перехід до
першого вікна.
\subsection{Варіант 3:}
Вікно діалогу з елементом
списку (List Box) та двома
кнопками: [Так] і [Відміна]. У
список автоматично
записуються назви груп
нашого факультету. Якщо
вибрати потрібний рядок
списку і натиснути [Так], то у
головному вікні повинен
відображатися текст
вибраного рядка списку.

\section{Текст програми:}
\input{code}

\section{Ілюстрації:}
\input{images}

\section{Висновки:}
Отже, я отримав навички створення програм для Linux і навчився модульному програмуванню на Kotlin.

\end{document}
